清理「低端人口」措施蔓延？寧波、廣州宣布整治分租房

北京市大興區月中一場住宅大火導致19人死亡，北京政府藉機清除「低端人口」引來爭議。昨日寧波亦宣布開展「大排查大整治」，明言分租房屋是檢查重點；廣州亦宣布對分租房屋等進行整治，並「堅決清理違規住人現場」。有關消息令人擔心，清除「低端人口」的措施，已從北京蔓延至其他城市。

浙江寧波昨日發生爆炸，造成最少兩人死亡十九人受傷。中國寧波網報道稱，昨日浙江省寧波市委副書記、市長裘東耀下令，全市立即開展大排查大整治，堅決消除各類安全隱患。

裘東耀表明要全面深入開展大檢查，檢查重點除了有消防、道路交通、油氣管線之外，亦包括分租房屋以及待拆遷地塊，又揚言要以「鐵的紀律、鐵的手腕、鐵的決心」，整治安全隱患。

廣州：堅決清理違規住人現場

另一方面，《南方都市報》亦刊出報道，稱入冬以來火災形勢嚴峻，廣州要開展分租房屋及「多合一」場所專項整治行動。報道指，近期火災都有共通點，就是發生在城鄉結合部、城中村地區，事故建築多屬「三合一」場所且有違規住人。

消防部門將開展摸底排查，針對分租房屋及「三合一」區域開展集中整治。對於小檔口、小作坊、小娛樂場所等「三小場所」、新興的「淘寶村」及物流工業園區容易出現違規住人的地方，當局會「堅決清理違規住人現場」。

在北京，清除「低端人口」的做法引來不少爭議，京官似乎正著力為事件降溫。北京市委書記蔡奇來到火災，要求穩妥處置好火災事故善後工作，「無論是本地群眾，還是外來務工人員，都要關心他們，妥善安排好他們的生產生活出路」。他又要求專項整治要體現人文關懷，要講究方法。

北京市大興區月中一場住宅大火導致19人死亡，北京市政府藉此展開「安全隱患大排查、大清理、大整治專項行動」，有關部門將數以千計外來基層民眾驅離家園；網上亦有相片、短片流出，見到公安拆毀家園、不少基層民眾在嚴冬無家可歸等情況，網上更廣傳在市郊一幅「清退低端人人有責」的橫額，引發全國多名知識份子聯署譴責有關行動。雖然北京當局否認「驅趕低端人口」一說，但翻查資料，有關思路近年已有跡可尋，而習近平親信、北京市委蔡奇上任後，更將其視為重點工作，進一步嚴厲執行。

香港D劏房呢？？環境仲惡劣過大陸喎

趕走哂班舊香港人就會解決哂（好似係）

幾時清理 本土低端人口

唔識英文，人工低於20k，中學畢業，全部出公海

好顛